{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est le pays producteur de pétrole le plus important au monde?",
            "TrueAnswer": "États-Unis",
            "FalseAnswer": [
              "Arabie Saoudite",
              "Russie",
              "Chine"
            ],
            "Explanation": "Les États-Unis ont dépassé l'Arabie saoudite et la Russie pour devenir le premier producteur mondial de pétrole en 2018, principalement en raison du boom de l'extraction du pétrole de schiste."
          },
          {
            "Question": "Quel métal est principalement extrait dans la région de Rustenburg en Afrique du Sud?",
            "TrueAnswer": "Platine",
            "FalseAnswer": [
              "Or",
              "Argent",
              "Cuivre"
            ],
            "Explanation": "Rustenburg est connue pour ses mines de platine, produisant environ 70 % du platine nouvellement extrait dans le monde."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le premier producteur mondial de cuivre?",
            "TrueAnswer": "Chili",
            "FalseAnswer": [
              "États-Unis",
              "Chine",
              "Australie"
            ],
            "Explanation": "Le Chili est le plus grand producteur de cuivre au niveau mondial, fournissant environ un tiers de l'approvisionnement mondial."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le plus grand exportateur de gaz naturel au monde?",
            "TrueAnswer": "Russie",
            "FalseAnswer": [
              "États-Unis",
              "Qatar",
              "Australie"
            ],
            "Explanation": "La Russie est le leader mondial des exportations de gaz naturel, fournissant une part importante de l'approvisionnement en Europe et en Asie."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le premier producteur de fèves de cacao?",
            "TrueAnswer": "Côte d'Ivoire",
            "FalseAnswer": [
              "Ghana",
              "Brésil",
              "Indonésie"
            ],
            "Explanation": "La Côte d'Ivoire est le premier producteur mondial de fèves de cacao, fournissant une part importante du marché mondial."
          },
          {
            "Question": "Dans quel pays se trouvent les plus grandes réserves de pétrole au monde?",
            "TrueAnswer": "Venezuela",
            "FalseAnswer": [
              "Arabie Saoudite",
              "Canada",
              "Iran"
            ],
            "Explanation": "Le Venezuela détient les plus grandes réserves prouvées de pétrole au monde, principalement dans la région de l'Orénoque."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le principal exportateur de charbon?",
            "TrueAnswer": "Indonésie",
            "FalseAnswer": [
              "Australie",
              "Russie",
              "États-Unis"
            ],
            "Explanation": "L'Indonésie est le premier exportateur de charbon, fournissant une part substantielle de la demande mondiale en charbon."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est la principale source de diamants dans le monde?",
            "TrueAnswer": "Botswana",
            "FalseAnswer": [
              "République démocratique du Congo",
              "Russie",
              "Australie"
            ],
            "Explanation": "Le Botswana est le plus grand producteur de diamants en valeur, ses mines produisant des gemmes de haute qualité."
          },
          {
            "Question": "Quel est le premier producteur mondial de caoutchouc naturel?",
            "TrueAnswer": "Thaïlande",
            "FalseAnswer": [
              "Indonésie",
              "Vietnam",
              "Malaisie"
            ],
            "Explanation": "La Thaïlande est le premier producteur de caoutchouc naturel, sa production étant essentielle pour le marché mondial du caoutchouc."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le premier producteur de maïs dans le monde?",
            "TrueAnswer": "États-Unis",
            "FalseAnswer": [
              "Chine",
              "Brésil",
              "Argentine"
            ],
            "Explanation": "Les États-Unis sont le plus grand producteur de maïs, générant des volumes importants pour la consommation nationale et internationale."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale source mondiale de bauxite, la matière première de l'aluminium?",
            "TrueAnswer": "Australie",
            "FalseAnswer": [
              "Chine",
              "Brésil",
              "Inde"
            ],
            "Explanation": "L'Australie détient les plus grandes réserves de bauxite, contribuant de manière significative à la production mondiale d'aluminium."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le plus grand exportateur de soja?",
            "TrueAnswer": "Brésil",
            "FalseAnswer": [
              "États-Unis",
              "Argentine",
              "Paraguay"
            ],
            "Explanation": "Le Brésil est le principal exportateur mondial de soja, fournissant une part substantielle de la demande mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le premier producteur d'uranium?",
            "TrueAnswer": "Kazakhstan",
            "FalseAnswer": [
              "Canada",
              "Australie",
              "Niger"
            ],
            "Explanation": "Le Kazakhstan est le plus grand producteur d'uranium au monde, contribuant à l'approvisionnement mondial en combustible nucléaire."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le premier exportateur de phosphates utilisés pour les engrais?",
            "TrueAnswer": "Maroc",
            "FalseAnswer": [
              "Chine",
              "États-Unis",
              "Russie"
            ],
            "Explanation": "Le Maroc est le plus grand exportateur de phosphates, indispensables à la production mondiale d'engrais agricoles."
          },
          {
            "Question": "Quel est le premier producteur d'argent au monde?",
            "TrueAnswer": "Mexique",
            "FalseAnswer": [
              "Pérou",
              "Chine",
              "Australie"
            ],
            "Explanation": "Le Mexique est leader dans la production d'argent, ses mines contribuant à une part significative de l'offre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le premier producteur de liquides de gaz naturel?",
            "TrueAnswer": "États-Unis",
            "FalseAnswer": [
              "Arabie Saoudite",
              "Russie",
              "Chine"
            ],
            "Explanation": "Les États-Unis sont le premier producteur de liquides de gaz naturel, contribuant au marché mondial de l'énergie."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le plus grand fournisseur de nickel?",
            "TrueAnswer": "Indonésie",
            "FalseAnswer": [
              "Australie",
              "Russie",
              "Canada"
            ],
            "Explanation": "L'Indonésie est le principal fournisseur mondial de nickel, essentiel pour la production d'acier inoxydable et de batteries."
          },
          {
            "Question": "Quelle nation est le premier fournisseur de thé dans le monde?",
            "TrueAnswer": "Chine",
            "FalseAnswer": [
              "Inde",
              "Sri Lanka",
              "Kenya"
            ],
            "Explanation": "La Chine est le plus grand producteur et exportateur de thé au monde, avec une grande variété appréciée à l'échelle internationale."
          },
          {
            "Question": "Quel pays est le premier producteur d'étain au monde?",
            "TrueAnswer": "Chine",
            "FalseAnswer": [
              "Indonésie",
              "Pérou",
              "Brésil"
            ],
            "Explanation": "La Chine est en tête de la production d'étain, fournissant une part importante de l'approvisionnement mondial pour diverses applications industrielles."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}